Chương 1623: Tiên Chỉ (1)

Lý Giáng Thiên một bên đi về phía bờ sông, một bên ngẩng đầu quan sát bầu trời, thanh khí hóa thành của Điền Trọng Thanh đã không còn chút dấu vết nào, mặt trời chói chang, ánh sáng trên hồ khiến người ta phải nín thở.

“Ngày hè năm nay lại càng khô hạn hơn.”

Hắn bước xuống lửa, phía dưới Lê Kinh Phủ Trấn đã có cửa treo lụa trắng, vài nhà của Điền thị đều là danh môn Lê Kinh, mặc dù năm xưa đã chuyển đến Sơn Việt, quyền thế suy giảm, lại còn bị ảnh hưởng trong cuộc chiến Nam Bắc, coi như là lận đận, may mắn là lúc đó Điền Trọng Thanh đã bình an trở về, mặc dù thế hệ sau này không có ai, nhưng trong nhà đến nay vẫn còn chút uy thế và nhân tình, Lý Giáng Thiên đã chậm trễ một lúc, hiện nay người đến bên bờ sông không ít.

Trần Ương mặc dù đã rời đi, nhưng Trần gia là đại tộc song song với An gia, có không ít người có thể chống đỡ, huống chi hiện nay là Trần Đông Hà đã đích thân đến, Lý Giáng Thiên nhìn một vòng, ngoại trừ mấy người Lý Thừa Hoài bế quan, gần như hơn một nửa thực quyền trên hồ đã đến.

Hắn cũng không tính là ngoài ý muốn, vọng tộc trên hồ đã sớm được biết đến, Lý thị tự mình cũng đã thông gia với ngoại tộc dưới kia nhiều năm, hòa làm một thể, Đinh Uy, Khúc Bất Thức, Diệu Thủy vài người ở Giang Bắc không đến, đã khiến hắn âm thầm gật đầu.

Lão gia của Điền gia là Điền Lăng một thân bạch y, đợi ở bên bờ sông, hắn coi như là một trường hợp đặc biệt, phụ thân Điền Vinh bị nha hoàn đâm chết, hắn một mình lớn lên ở Thanh Đỗ, lần lượt đảm nhiệm ở Ngọc Đình, Hồ Chu, chỉ là tu vi không cao, đều không coi là nhân vật quan trọng, hiện nay vốn đang nhậm chức ở bờ đông, cũng vội vàng trở về, lên đây nghênh đón hắn, nghiêm túc nói:

“Tham kiến gia chủ.”

Lý Giáng Thiên an ủi hắn hai câu, dừng lại bên bờ sông, Lý Giáng Thiên liếc mắt nhìn đám lau sậy dày đặc, nói vài câu khách sáo, vừa đủ lộ mặt, coi như là cho hắn chút thể diện.

Rời khỏi đài, hắn đi tìm Lý Huyền Tuyên, lão nhân giữa mày mắt có vẻ lo lắng, vừa thấy hắn, trả lời:

“Thiên nhi có phải trở về châu không? Dẫn ta cùng trở về, lấy một hai món vật gì mang đến.”

Hắn quả thực bận rộn với muôn vàn công việc, còn phải tu hành, điều này cũng không lãng phí nhiều thời gian ở đây, gật đầu, đỡ tay lão nhân, sau đó cưỡi lửa bay về phía hồ, vừa hỏi:

“Lão đại nhân đây là lấy gì, còn cần tự mình đi?”

Lý Huyền Tuyên thở dài nói:

“Ta thấy thế hệ sau của Điền gia quả thực không được, nên giúp thì vẫn phải giúp… Lão phu đã chuẩn bị một ít linh vật, hiện tại lấy ra… Nhìn thấy cái nào tốt, thì đưa một ít qua.”

Lý Giáng Thiên như có điều suy nghĩ gật đầu, đáp:

“Giao cho thế hệ sau là được.”

Lý Huyền Tuyên còn chưa trả lời, Lý Giáng Thiên Đổng Thuật vận chuyển, thoáng nhìn một cái, hơi ngẩn ra:

“Hả?”

Liền thấy bên bờ hồ có một đôi nam nữ đứng trong mây, nữ tử mặc dù bình thường, khí chất lại khá tốt, trong lòng ôm một thanh bảo kiếm lạnh lẽo như băng tuyết, hơi mang ý cười.

Bên cạnh có một thanh niên đứng, dung mạo cực kỳ anh tuấn, thoạt nhìn hai mươi tám chín tuổi, bên hông treo một chiếc đai ngọc, trên người mặc màu xanh đậm, dưới chân đạp một đôi giày màu đen, bên hông mang theo một thanh phù kiếm ngắn.

Lý Giáng Thiên cười đi lên, trước tiên hành lễ với nữ tử, nói:

“Tham kiến Hành Hàn cô cô.”

Lý Hành Hàn đáp một tiếng, vội vàng đến bái Lý Huyền Tuyên, thanh niên cũng ngạc nhiên đi theo hành lễ, một trận náo nhiệt, Lý Giáng Thiên quay sang gặp nam nhân kia, giả vờ không nhận ra, hỏi:

“Vị này là…”

“Tại hạ Cốc Yên Trang Gia, Trang Bình Dã.”

Trang Bình Dã cười đáp một câu, Lý Giáng Thiên nhìn một cái, quả nhiên là truyền nhân phù kiếm nổi danh của Cốc Yên này, khen:

“Đạo hữu dung mạo tú lệ.”

Dung mạo của Trang Bình Dã cực kỳ tuấn tú, tuấn tú của hắn là sang trọng hào hoa, thanh nhã, một gương mặt này trán rộng, môi đỏ răng trắng, cằm tròn đầy, hoa lệ đến mức người ta không thể rời mắt, nhưng không gọi được là uyển chuyển, đẹp hơn Lý Hy Trị, nhưng không bền bỉ bằng Lý Hy Trị, cũng không giống Lý Hy Tuấn lạnh lùng tuấn mỹ chút nào.

Dung mạo khí chất của hắn là hạng nhất, nghe được lời khen tự nhiên không ít, khách khí hành lễ với Lý Giáng Thiên, đáp:

“Tham kiến gia chủ!”

Âm thanh này cũng cực kỳ dễ nghe, khiến người ta không nhịn được mà tin tưởng, chỉ đơn thuần nhìn một cái này, Trang Bình Dã quả thực là một phu quân không thể chê vào đâu được, Lý Huyền Tuyên mỉm cười nhìn, hơi gật đầu.

Lý Giáng Thiên gật đầu, đối phương lập tức nói:

“Nghe nói Hành Hàn thích kiếm pháp, vừa rồi ta ở đại mạc nhận được một quyển kiếm pháp khá có đặc sắc, liền mang đến cùng nàng tham khảo.”

Lý Giáng Thiên liếc mắt một cái, thấy Lý Hành Hàn khẽ gật đầu, nói vài câu khách sáo, khen Trang Bình Dã vài câu, thanh niên này mặc dù cười, nhưng trên miệng lại khách khí từng câu từng chữ, Lý Giáng Thiên cũng không quấy rầy nhiều, liền cáo từ rời đi.

‘Một thân dung mạo khí chất này, cũng không tính là uổng phí cô cô, cũng không phải là kẻ vô đầu vô não… Mặc dù lớn tuổi hơn vài tuổi, nhưng Trúc Cơ cũng rất có hy vọng…’

Lý Giáng Thiên một bên điều khiển gió quay về, một bên cũng có ấn tượng với người này, Lý Huyền Tuyên nói:

“Nhìn xem Hành Hàn cũng không phản cảm, hắn có khí độ, xuất thủ hào phóng, chuyện tình cảm, thường thường là đổ một chén bát, đổ một chén trà, sớm hỏi cho rõ ràng—Trong nhà có mấy người huynh đệ? Phụ hệ có cao tu, mẫu hệ thế nào, có gì không tốt… Nên dừng sớm thì dừng, để tránh hại người hại mình.”

Lý Giáng Thiên cẩn trọng nói:

“Lão đại nhân, ta đã hỏi cho rõ ràng rồi, hắn là đích tử của Trang Thành, nhỏ tuổi nhất, mẫu thân sớm qua đời, là tiểu tộc nữ, kế thê không có con, cho nên Trang Thành có bảy người thiếp… nhưng đích tử lại rất ít, hắn được sủng ái nhất, bên người không ít nha hoàn và ca cơ, nhưng không có con cái.”

Chương 1624: Tiên Chỉ (2)

Lý Giáng Thiên chỉ nói ba phần, ý tứ lại rất rõ ràng, Lý Huyền Tuyên nhíu mày, nhưng con cái nhà mình cũng lưu luyến con đường này, chỉ do dự không trả lời, hai người trở về châu trên, đã đến Thanh Đỗ, lão nhân thở dài nói:

“Chuyện không thể tránh khỏi… Cứ xem một chút đã.”

Nói xong liền hạ xuống, Lý Giáng Thiên độc lập điều khiển hỏa về, đến đại điện trong châu ngồi xuống, thị vệ đến báo, Hạ Thụ Ngư đợi ở ngoài điện.

Vị này rốt cuộc là do Lý Hy Minh chỉ định, lại là tu sĩ Trúc Cơ, Lý Giáng Thiên đối với nàng khá là tôn trọng, lập tức mời nàng vào, Hạ Thụ Ngư một đường được nghênh đón vào trong điện, hành lễ, nói:

“Tham kiến gia chủ… Mấy ngày nay ta đến tìm Chu Minh công tử, sáng sớm không thấy hắn, nghe nói mọi người nói hắn đi bờ hồ dạo chơi, nhưng không thấy tung tích, thời tiết này cũng không được tốt lắm, liền đến hỏi thăm một chút…”

‘Nắng gắt như thế đi dạo chơi… Còn có thể đi đâu… Đi phong lưu.’

Thời gian này Lý Chu Minh có thể nói là vô cùng trung thực, trung thực đến mức Lý Huyền Tuyên suýt nữa cho rằng đứa trẻ này muốn cải tà quy chính, nhưng rốt cuộc đuôi cáo cũng không giấu được, lòng ngứa ngáy không chịu được, lại đi gặp nữ tử nào rồi, Lý Giáng Thiên trong lòng xấu hổ, cười cười nói:

“Chu thúc quả thực có thói quen dạo chơi, thường thường một mình cưỡi ngựa, hạ nhân cũng tìm không thấy.”

Hạ Thụ Ngư quan sát một chút, trong lòng đã hiểu rất nhiều, nhưng hôn ước chưa thành, nàng ta lại là người có thể suy nghĩ kỹ lưỡng như vậy, làm sao có thể để ý nửa phần, cười nói:

“Điều này ta đã hiểu rồi, chỉ thuận miệng nói, hôn kỳ đã gần, ta đến tìm gia chủ, bàn bạc về chuyện này.”

Nàng nghiêm túc nói:

“Vốn dĩ muốn người trong nhà ta đến, nhưng suy nghĩ về chuyện của chân nhân… Chân nhân đã sớm dặn dò, không được để lộ, chỉ sợ tu sĩ trong nhà đến, giữa đường để lộ hành tung, tự mình bàn bạc không suy tính kỹ càng, đặc biệt đến hỏi gia chủ…”

Lý Giáng Thiên trầm tư một lúc, cũng đang quan sát thần sắc của đối phương, trong lòng tính toán một lúc.

Hạ Thụ Ngư là hôn ước do Lý Hy Minh tự tay ban cho, không biết thân thế, nhưng Lý Giáng Thiên không có quyền nghi ngờ gì, đối phương lại chu đáo mọi bề, không có thiếu sót gì.

Nàng vừa nói như vậy, ngay cả việc mời người trưởng bối của nàng ta gặp một chút cũng trở nên thừa thãi, không biết là tiến hay lùi, hay thật sự có ý bàn bạc, có danh hiệu của Lý Hy Minh ở đó, Lý Giáng Thiên chỉ có thể nói:

“Tiền bối suy nghĩ cẩn thận, hôn ước cứ theo quy củ mà đến là được, có chân nhân ở đó, bên tiên môn lúc nào cũng có thể gặp…”

Hắn đặt bức thư trong tay xuống, cười nói:

“Chỉ có điều tiền bối là đạo thống ‘Hồng Hỏa’ hiếm thấy, chuyện gì cũng phải chú ý, chỗ nào trên hồ tốt để tiền bối tu hành, có thể nói ra, dù sao cũng là đạo thống của tiên môn này, hiện tại không thể liên lạc với trong môn, linh vật cần thiết cho việc tu hành cao phẩm thuật pháp, cũng có thể viết ra.”

“Thế hệ sau trong nhà ta cũng rất hiếu kỳ về ‘Hồng Hỏa’, đang nghĩ đến việc xin chỉ giáo.”

Trong lòng Hạ Thụ Ngư chấn động, trên mặt cười nói:

“Không cần linh vật, ta đã mang đủ rồi khi rời khỏi nhà, còn về việc xin chỉ giáo… không dám chỉ bảo tiên tộc, nếu thế hệ sau đến, những chỉ giáo thích hợp nhất định sẽ không sơ suất.”

Lý Giáng Thiên thuận thế mở miệng, nhưng thấy trước điện có tiếng bước chân, Thôi Quyết Ngâm thần sắc lo lắng xuất hiện trước cửa điện, hành lễ đi lên, nói một nửa lời cũng nuốt trở lại, bên tai nghe thấy:

“Gia chủ… Người của Kim Vũ Tông đến, là người thân cận nhất trước toạ Thu Thuỷ Chân Nhân, Trương Đoan Nghiễn của Kim Vũ Tông… đã đợi ở ngoài châu.”

‘Thu Thủy? Trương Đoan Nghiễn!’

Nếu nói rằng hiện nay toàn bộ Giang Nam có người nào không thể chọc vào, một là Nguyên Tu Chân Nhân còn lại duy nhất trong Tam Nguyên, một người nữa chính là Thu Thủy Chân Nhân này, hai người này đều đã đến thời điểm có thể đột phá Kim Đan, cho dù là những Tử Phủ Chân Nhân khác cũng phải e ngại.

Mà Thu Thủy Chân Nhân là đại nhân loại “Toàn Đan”, lại là Kim Vũ Trương gia, địa vị còn cao hơn Nguyên Tu một bậc, Trương Đoan Nghiễn này ở Kim Vũ Tông có quyền phát ngôn không kém gì Kim Vũ Tông Chủ!

Lý Giáng Thiên đồng tử hơi nở rộng, đột nhiên đứng dậy, một bên đi nhanh về phía đài dưới, một bên hơi hơi xin lỗi Hạ Thụ Ngư, đáp:

“Quý khách đến, ta ra ngoài nghênh đón trước, không để tiền bối chờ lâu.”

Hạ Thụ Ngư đâu có để ý cái gì chờ lâu, nàng ta ngược lại thở phào nhẹ nhõm, Lý Giáng Thiên vài bước liền biến mất trong điện, nàng ta vội vàng lui ra ngoài, trở về động phủ của mình.

Lý Giáng Thiên bên này cũng không có tâm tư nghiên cứu cái gì nữa, trong lòng bất an, một đường ra khỏi điện, điều khiển gió bay lên, quả nhiên nhìn thấy trong một cái đình nhỏ ở bên châu có một nữ tử đang đứng.

Nữ tử này mặc áo vàng, thân hình cao ráo, dùng vàng sa che nửa khuôn mặt, lộ ra một đôi mắt rất bình tĩnh, làn da trắng nõn, hai tay chắp sau lưng, bên cạnh có một lão nhân đi theo, nửa nhắm mắt, lưng còng gù.

Lúc này nữ tử đang đứng trong đình, mang theo ý cười nhìn về phong cảnh trên hồ, dường như rất thưởng thức, nhưng tư thế đứng thẳng như bút và hành động hơi có chút do dự lại tiết lộ trong lòng nàng ta không yên.

Lý Giáng Thiên vội vàng điều khiển hỏa hạ xuống bên ngoài đình, đi bộ vào, hành lễ nói:

“Tham kiến sứ giả Tiên Tông.”

Trương Đoan Nghiễn xoay người lại, đáp lễ một cái, nhìn hắn hai mắt, nói:

“Ngươi là Lý Giáng Thiên… Vào trong nói sau.”

Lý Giáng Thiên cùng Thôi Quyết Ngâm dẫn hai người vào trong, đi qua trận pháp, một đường đến đại điện, Trương Đoan Nghiễn đã xem phong cảnh, gật đầu nói:

“Lý thị trị hồ khá có công tích, thắng cả Tưởng gia năm đó.”

Chương 1627: Truyền Ngôn (1)

“Thừa lĩnh gia chủ hảo ngôn.”

Trương Đoan Nghiễn rời ánh mắt khỏi người Thôi Quyết Ngâm, đáp một câu.

Hành động của Thu Thủy Chân Nhân cầu lấy toàn bộ quả vị là điều mà toàn bộ Trương gia mong muốn thành công nhất, cũng là việc mà toàn bộ Kim Vũ tông không tiếc sức để thúc đẩy. Việc xuất hiện thêm một vị Chân Quân mang đến mọi thứ quá mức hấp dẫn, đến mức chỉ cần nghĩ đến thôi cũng khiến nhịp thở tăng tốc. Lời nói của Lý Giáng Thiên không nghi ngờ gì nữa đã chạm đúng vào điểm mấu chốt, khiến trên mặt Trương Đoan Nghiễn lộ ra chút ý cười.

“Một vài huynh đệ của quý tộc… Tông môn đều có chú ý, quả thực đều là nhân kiệt. Đệ nhất Thanh Đạo thống của Kim Vũ tông chúng ta cũng rất coi trọng, nếu có cơ hội, cũng có thể phái người đến núi cầu lấy, mặc dù gia tộc chúng ta có quy định nghiêm ngặt đối với việc thu nhận tu sĩ ngoài Động Thiên, nhưng thiên tư của nhân tài quý tộc, là rất đáng tin cậy.”

Lý Giáng Thiên cười gật đầu, cũng không biết lời nàng nói có mấy phần thật mấy phần giả. Bởi vì không đưa ra tín hiệu gì, coi như là khách khí, để nàng rót trà.

Kim Vũ tông đối với Lý gia không thể nói là tốt, cũng không thể nói là có nhiều ác ý, luôn luôn mập mờ không rõ. Mặc dù đối với đệ tử của mình tuyên truyền rằng Lý Thông Nhai và Trương Duẫn là bằng hữu, nhưng thực tế cũng không có gì đáng khen ngợi.

Điều này không phải là nhắm vào Lý thị. So với các phái khác, Kim Vũ tông đã có thêm một phần thiện ý đối với Vọng Nguyệt Hồ. Năm đó, khi Nguyên Tố tử chết, quyền sở hữu của Lý Huyền Phong rơi vào tay Nguyên Tu, thái độ của Thu Thủy rất hòa nhã. Hiện tại, Trương Đoan Nghiễn cũng coi như là người dễ gần. Nếu là gia tộc khác, có lẽ cũng không có thái độ tốt như vậy.

Kim Vũ tông hành sự luôn mang theo chút tùy ý. Nếu lợi ích tương đồng, Kim Vũ tông có thể hào phóng chia sẻ lợi ích. Nếu lợi ích trái ngược, đạo thống này cũng không do dự mà đưa ra những điều bất lợi. Nhưng danh tiếng ở Giang Nam vẫn luôn tốt. Dù sao, một đạo thống Kim Đan lớn lao như vậy, chỉ cần có một chút mềm mỏng, con người ta thường không nhớ đến sự khắc nghiệt của nó, mà nhớ đến thiện ý của nó nhiều hơn.

Hiện tại, việc đã xong, Lý Giáng Thiên liền hỏi thăm một chút, thở dài nói:

“Lần đầu tiên gia tộc ta bước vào Tử Phủ, mọi việc vẫn phải xin chỉ giáo từ quý tông. Tông môn ở phương Bắc truyền lại ý chỉ, may mắn là có Kim Vũ truyền đạt… Dù sao, mấy năm trước, Sở Chân Nhân… là quan sát trần thế ở địa giới Thanh Trì, Thanh Trì nhận được mệnh lệnh, hoàn toàn không để ý đến tiểu tộc ở dưới.”

Hắn lộ vẻ phẫn hận, nhưng lời nói này lại có ý nghĩa thú vị.

Lạc Hà Sơn có truyền mệnh lệnh cho Thanh Trì hay không thì không ai biết, hỏi như vậy, bề ngoài là biểu hiện sự bất mãn, nhưng chỉ cần đối phương trả lời, tất nhiên sẽ ám chỉ lập trường của các tông phái, hơn nữa còn liên quan đến thân phận của Kim Vũ trong chuyến đi này… Kim Vũ Tiên Tông hiên ngang làm người đưa tin, rốt cuộc không phải là chuyện tốt đẹp gì.

Trương Đoan Nghiễn uống trà, trước tiên đáp:

“Thanh Trì trước đây dưới tay Trì Chân Nhân, quả thực đã nóng vội, không mấy coi trọng dân sinh.”

Nói xong câu này, nàng không trả lời chuyện của Thanh Trì, mà cười nói:

“Thời cổ đại thường coi trọng sự phân chia đạo thống, như Thanh Tùng Thái Dương Đạo Thống, có thể truy ngược lên đến Tiên Quân, chỉ cần thừa nhận Thanh Tùng Thái Dương Đạo Thống, ít nhiều cũng phải nhường mặt mũi cho nhau, nhà khác gặp phải, cũng sẽ lùi một bước.”

“Giang Bắc cũng là một đạo thống, nếu chỉ luận về sự phân chia đạo thống, Kim Vũ chúng ta có tư cách quản hạt đối với các tông phái Thái Dương và Huyền Diệu, phương Bắc có thể được gọi là Thượng Tông, cũng là đạo lý này.”

Lời đáp của nàng rất khéo léo, không nhắc đến chuyện của Thanh Trì, Lý Giáng Thiên gật đầu, Trương Đoan Nghiễn lộ vẻ hoài niệm, đáp:

“Đã từng… Thập Phương Tùng Lâm, giữa các tông phái tự có quy tắc, đến nay chỉ còn lại chút tàn dư, quý tộc vẫn có thể dựa vào đây để bái kiến các Thái Dương Đạo Thống, khi Nguyên Phủ còn ở đó, quý tộc nên được coi là thuộc hạ, mặc dù có thể được tính vào Thái Dương Đạo Thống, nhưng lại có sự phân chia giữa các tông phái trực hệ như Tử Yên, Thanh Trì… hiện tại, thì không dễ sai khiến như vậy nữa.”

Nàng hơi nhắc đến, cười nhìn Lý Giáng Thiên một cái, gật đầu nói:

“Ta từng nghe đại tổ phụ nói qua, [Giang Hà Đại Lăng Kinh]… ở trong quý tộc?”

Mắt Lý Giáng Thiên thoáng qua một tia sáng, nhẹ nhàng gật đầu.

Chuyện này tuy quan trọng, nhưng cũng không có gì đáng phải che giấu, năm đó Trương Duẫn đã từng đến Lý gia một lần, xác nhận chuyện này, hiện tại nhà mình có Tử Phủ, bộ công pháp này cũng không còn quý giá đến mức gây họa nữa.

Vì vậy, Lý Giáng Thiên rời ghế hành lễ, đáp:

“Năm đó tiên tổ nhà ta và Trương Duẫn tiền bối kết giao, cùng nhau tìm được một nơi bí mật, hai người mỗi người chia một linh vật, sau đó có được công pháp này, vẫn được lưu trữ trong kho.”

Trương Đoan Nghiễn cũng không ngạc nhiên, chỉ nói:

“[Giang Hà Đại Lăng Kinh] đã mất nhiều năm, tông ta không có pháp môn nào mở được, vốn tưởng rằng với thiên nhân chi tư của Thông Nhai tiền bối, tất sẽ có cơ duyên để phá giải, nên đã giao cho quý tộc, cũng coi như là tiếp nối đạo lộ của tiền bối.”

“Không ngờ rằng Tịnh Trản đã hại cha con tiền bối, lúc đó trong tông nội cũng có khá nhiều ý kiến, muốn mời người đến Hồ Thượng một chuyến, mang bộ công pháp này và [Đỗ Nhược] về cùng, nhưng đại tổ phụ ta đã dẹp bỏ ý kiến khác, tự mình đến một chuyến, vốn là muốn đổi lấy [Uyển Lăng Hoa] làm vật thay thế.”

Lý Giáng Thiên chú ý lắng nghe, nữ tử này cười nói:

Chương 1628: Truyền Ngôn (2)

“Không ngờ [Uyển Lăng Hoa] có quan hệ với Ứng Hoa, đại tổ phụ ta đành tay không trở về, lúc này trong tông nội đã có ý kiến rằng hắn và Thông Nhai tiền bối có quan hệ rất thân thiết, sẽ bảo vệ hậu duệ của hắn.”

“Thì ra là vậy!”

Lý Giáng Thiên trầm tư gật đầu, trong lòng suy nghĩ:

‘Chiêu thức của Ngọc Giản là tin tức về [Giang Hà Đại Lăng Kinh] thu được khi phường thị Vọng Nguyệt Hồ bị hủy diệt, nhóm người đó… có thể cũng có tu sĩ Kim Vũ, cố ý hô ra tên, để lại manh mối cho gia tộc.’

Cuối cùng cũng biết được nguồn gốc của truyền ngôn này, hắn tự nhiên sẽ không nói gì khác, chỉ nói:

“Đa tạ tiền bối!”

Hắn liền hỏi:

“Trương tiền bối bế quan đột phá, hiện tại có tin tức gì chưa?”

Trương Đoan Nghiễn mặt không đổi sắc, đáp:

“Đại nhân sớm đột phá, hiện tại đang trong Động Thiên nghe thuật pháp.”

“Tiền bối thật là thiên tài kiệt xuất!”

Lý Giáng Thiên chậm rãi gật đầu, trong lòng sáng tỏ:

‘Thiên địa không có dị tượng, xem ra… trong Động Thiên quả thực có thể đột phá Tử Phủ… vậy Kim Vũ rốt cuộc có bao nhiêu vị Tử Phủ, có bao nhiêu vị hiện thế, khi nào lại có vị nào ngã xuống, đối với ngoại giới gần như là chuyện khó phân tích…’

‘Động Thiên… thật là phi thường, việc tu hành ở Giang Bắc, nước Việt cũng có thể hiểu được… cho dù là không cần địa bàn của ngoại giới, trong Động Thiên vẫn có một mảnh thiên địa rộng lớn.’

Hai người trò chuyện một lúc, mặt trời đã qua buổi trưa, liền đứng dậy cáo từ, Lý Giáng Thiên tiễn Trương Đoan Nghiễn ra khỏi châu, đến khi Trương Đoan Nghiễn cáo từ, mới quay đầu lại, mỉm cười nói:

“Quý tộc đã không mở được [Giang Hà Đại Lăng Kinh], để trong kho một trăm năm, một ngàn năm cũng sẽ không mở được, chi bằng để nó ra ngoài, để người có duyên trong thiên địa có thể có được, tất sẽ khiến nó tỏa sáng rực rỡ.”

Nàng dường như đang ám chỉ điều gì đó, Lý Giáng Thiên ngộ ra, đáp:

“Ta hiểu rồi, đa tạ tiên sứ chỉ điểm.”

Nàng liền dẫn theo lão nhân kia đi về phía bắc, nhìn hướng bay, hẳn là đi về hướng tiên đạo Bạch Nghiệp Đô.

Trong lòng Lý Giáng Thiên vẫn đang suy ngẫm lời nói của nàng:

‘Dường như cũng có đạo lý, để trong kho thì tất nhiên sẽ không tự mở ra, nhưng nếu để ra ngoài, cũng không biết sẽ đi đâu, xem ra là phải nhận định được người rồi thả ra ngoài, giống như năm đó Trương gia đối với Lý gia chúng ta…’

‘Nhưng làm sao xác định được người này? Hơn nữa còn phải có công pháp tương đồng thì mới được…’

Hắn cảm thấy hiệu quả này quá thấp, không nhịn được mà nhíu mày, trong lòng suy nghĩ một chút, liền có được biện pháp tốt hơn:

‘Hoặc là có thể để cho tu sĩ Tử Phủ dùng thần thông lưu lại một bí ấn trên bề mặt, thả cho nó trôi đi, chờ nó mở ra thì có thể cảm ứng được, giống như thu hoạch phá vỡ hư không mà đến, có được một đạo thống Tử Phủ thượng hạng.’

Nghĩ đến đây, hắn chỉ cảm thấy một luồng hàn ý bò lên sống lưng.

‘Nếu ta có thể nghĩ ra, Trương gia chẳng lẽ không nghĩ ra? Những tu sĩ Tử Phủ cùng chia nhau Lăng Dục Môn năm đó chẳng lẽ cũng không nghĩ ra? Chẳng lẽ đồ vật này thả ra ngoài… là để cho tu sĩ có mệnh số trong thân đến sử dụng?’

‘Năm đó Trương Duẫn làm sao xác định được tiền bối của Lý gia có mệnh số trong thân? Chẳng lẽ không phải là nhìn thấy bản [Giang Hà Đại Lăng Kinh] đó lại trùng hợp với công pháp mà tiên tổ của Lý gia tu luyện, có thể tiếp nối, lại thấy hắn khí độ bất phàm, đây mới ra tay thăm dò, liền có chút suy đoán?’

‘Nếu không phải Trương gia ám chỉ, ta cũng không nghĩ ra được điểm này!’

Dù có âm hiểm như hắn, lúc này cũng không nhịn được mà nghi ngờ:

‘Tu sĩ bình thường chưa chắc đã độc ác hơn ta, đồ vật này có hay không có, đợi chân nhân trở về một chuyến, mời hắn xem một chút là biết ngay.’

Lý Giáng Thiên trầm tư một đường trở về điện, ấm trà, chén ngọc trên bàn đã được dọn dẹp sạch sẽ, Thôi Quyết Ngâm cúi đầu đi theo phía sau, có chút thất thần.

Lý Giáng Thiên phía trước đột nhiên quay đầu lại, hỏi:

“Thôi Hộ Pháp, Thượng Tông chuyện này, Thôi gia có biết gì không?”

Thôi Quyết Ngâm cúi sâu người, ánh mắt nhìn chằm chằm xuống mặt đất, nói:

“Bẩm gia chủ, thực sự là gia chúng ta… ngàn năm nay, đã chịu… đã chịu…”

Vị Trúc Cơ đạo nhân nhiều năm nay luôn điềm tĩnh, toát lên phong thái công tử thế gia này lại tỏ ra hoảng sợ bất an, vừa nhắc đến Lạc Hà Sơn, dường như đã gợi lên nỗi sợ hãi tột độ.

“Đông Ly Nhất Tông, hoảng hốt mà diệt… Chính chỉ của Thượng Tông, tiên bối manh động mà trái với, gần như diệt tuyệt ba đời, cho dù là tu sĩ Tử Phủ thần thông, bạo tỵ cũng không qua được vài ngày, không thể không sợ, không dám không sợ!”

“Hiện tại chính chỉ ở trước, chỉ có thể run rẩy, phục tùng chờ lệnh mà thôi.”

Lý Giáng Thiên trầm trầm nhìn hắn, mồ hôi trên cổ Thôi Quyết Ngâm vẫn không ngừng lại được, từng giọt từng giọt lăn xuống, đây cũng là lần đầu tiên hắn thấy Thôi Quyết Ngâm bộ dạng này, từ đó nhạy bén cảm nhận được sự bất an sâu sắc hơn.

“Nếu tiếp tục hỏi, e rằng họa từ miệng mà ra.”

Hắn trong lòng thở dài một tiếng, đáp:

“Thôi Hộ Pháp nghỉ ngơi cho tốt đi.”

Thôi Quyết Ngâm đứng dậy, hành lễ, liền lui xuống từ bên cạnh, ánh mắt Lý Giáng Thiên dừng lại trên bàn.

“Thông Huyền Tử Ánh, Ất Quang Kiến Hà, Kim Nhất đạo này, cầu xin.”

“Kim Vũ và Bắc Phương có danh nghĩa thuộc hạ… Hơn nữa phần lớn thời gian thậm chí còn có thực chất thuộc hạ, cho dù Kim Vũ có Chân Quân cũng không thể từ chối chỉ thị của Bắc Phương, vị kia của Bắc Phương, xác định là Đạo Thai không sai, còn về mấy vị Đạo Thai ở phía sau, thì khó nói.”

“Trương Đoan Nghiễn mơ hồ tiết lộ, mấy gia tộc ở Giang Bắc này với Kim Vũ là một đạo thống, Kim Vũ còn chưa thể từ chối được, những đạo thống này đều có thể coi là Lạc Hà thuộc hạ, vậy thì tranh chấp Nam Bắc, chủ mưu phía sau vùng đất Giang Bắc màu mỡ, cũng rõ ràng không nghi ngờ gì.”

Chương 1629: Truyền Ngôn (3)

Trong lòng hắn dâng lên một tia cảm giác bất lực, không còn suy nghĩ nữa, lại quay trở về với Giang Bắc.

“Đinh thị cả tộc di cư đến đây, gần như cắt đứt liên lạc với Giang Bắc, đây là có thể bảo vệ được, Khúc Bất Thức, Diệu Thủy cũng chỉ là khách khanh ở địa phương, liên lạc không sâu, lợi ích trong nhà nặng nhất… chỉ có Vương thị.”

Vương thị Giang Bắc đời đời kiếp kiếp sinh trưởng ở nơi này, gần như không thể cắt đứt liên hệ với địa giới này, cho dù có dọn dẹp sạch sẽ đến đâu, rốt cuộc cũng có nhân quả, Lý Giáng Thiên suy nghĩ:

“Hiện tại ai ở Giang Bắc lớn nhất, ai đó sẽ gặp họa lớn… Phù Nam có thể tạm thời để đó, dẫn hết tu sĩ về đây, thả cho nó trôi đi, cũng không cần đụng đến.”

Hắn gọi người lên, dặn dò:

“Truyền lệnh của ta, mời nhị công tử lập tức khởi hành, đến Hồ Thượng nhậm chức.”

Người này lĩnh lệnh, định lui xuống, Lý Giáng Thiên hơi do dự, lại gọi hắn lại:

“Hỏi Thôi Hộ Pháp, tốt nhất là để hắn tự mình đến Giang Bắc truyền lệnh một chuyến.”

Hiện tại trong nhà ngoài Lý Giáng Thiên hắn, cũng chỉ có Thôi Quyết Ngâm hiểu được tính nghiêm trọng của chuyện này, đệ đệ của hắn đều không phải là người dễ đối phó, lại là chuyện lớn như lửa gần kề, Lý Giáng Thiên không hy vọng có chuyện gì ngoài ý muốn xảy ra.

Hắn lập tức bận rộn, trải sách trên bàn, viết xuống từng khả năng sơ hở:

“Vương Cừ Oản liên quan đến Đạo Thống Mật Phạn, tốt nhất là có thể giữ lại… nhưng hắn có liên quan sâu sắc với Vương thị Giang Bắc… thực sự…”

Lý Giáng Thiên đang suy nghĩ, đột nhiên ngẩn ra, mây đen nghi ngờ lập tức hiện lên trên mặt hắn.

“Vương Cừ Oản… Vương Cừ Oản… không thể nào… chẳng lẽ mệnh số này đã sớm thúc giục người này, chuẩn bị làm bàn đạp cho Chân Quân? Nếu như vậy, người này chẳng phải là chắc chắn phải chết…”

Trong lòng hắn trầm trọng, suy nghĩ rất lâu, dặn dò:

“Gọi Khúc Bất Thức đến đây.”

Tiên cơ của lão Khúc là [Tàng Nạp Cung], am hiểu sắp xếp địa mạch, ôn dưỡng linh điền, đã sắp xếp xong đất đai của Phù Nam, mấy năm nay đều ở bên hồ phân điền, dạy cho vài đồ đệ, phân cấp lại linh điền của Lý thị, coi như sống cuộc sống ẩn dật.

Hắn rất nhàn rỗi, chỉ gọi như vậy, rất nhanh đã đến điện, quỳ xuống đất, gọi:

“Tiểu nhân bái kiến gia chủ!”

Lão đầu này ngày thường không lộ diện, không đụng đến chuyện gì, là một kẻ rất xảo trá, Lý Giáng Thiên mới cố ý tìm hắn, cười hỏi:

“Ta muốn hỏi ngươi một chuyện, Giang Bắc Phù Nam ngươi rất quen thuộc, có tu sĩ tán tu Trúc Cơ nào, không có bất kỳ quan hệ gì với Lý gia chúng ta không?”

Hắn dừng lại một chút, bổ sung nói:

“Tốt nhất là làm việc cũng không mềm mỏng, hành sự bá đạo một chút.”

Khúc Bất Thức nghe vậy thì mơ hồ, nhưng trầm tư suy nghĩ, đáp:

“Hiện nay Giang Bắc có nhiều tán tu, nhưng Phù Nam thì rất ít, phần lớn là tu sĩ nhân mã của Lý gia quản lý, nhưng nghe nói… ở địa giới Mật Đông, có vài tán tu.”

Mật Đông đã bị Lý gia giao cho Đô Tiên Đạo, sớm đã loạn thành một nồi cháo, Đô Tiên Đạo những năm này phái vài tu sĩ đi quản lý, nhưng đều không đạt yêu cầu, sau này khéo léo chuyển thành thu nhận bổng lộc, đến nay vẫn là một mớ hỗn độn.

Khúc Bất Thức nhìn sắc mặt của Lý Giáng Thiên, đoán rằng hắn muốn tìm một con dê tế thần, liền đáp:

“Nếu đại nhân muốn tìm loại không hiểu chuyện, không lý trí được, thuộc hạ có chủ ý, loại người này ở hải ngoại rất nhiều, dẫn dắt một chút, dụ dỗ một chút, chỉ một ma tu đi, để hắn giết người cướp bảo, mình tự đến núi, người chết rồi, cái gì cũng không còn, rất thuận tiện.”

Khúc Bất Thức không hổ là thành Trúc Cơ từng lăn lộn ở Đông Hải, suy nghĩ rất rõ ràng, Lý Giáng Thiên nghĩ đến đây, trong lòng lập tức có tính toán, thầm nghĩ:

“Đô Tiên Đạo chắc chắn sẽ nhanh chóng phái người đến thương thảo, chuyện này không phải của một nhà, mơ hồ nhớ rằng quản lý Cung Tiêu cũng sẽ đến, vừa vặn xử lý.”

“Điều này cũng coi như hai nhà không thể không phá bỏ cuộc chiến lạnh lẽo mấy năm nay, cũng không biết Đô Tiên Đạo có thái độ như thế nào.”

Hắn liền ngẩng đầu lên, đáp:

“Khúc khách khanh mấy tháng này thì theo ta, đến lúc đó còn có chuyện, phải nhờ ngươi thương thảo.”

Chương 1632: Thổ Đức hiển hiện (1)

Đông A Vương Hải.

Trong mạch đất âm u đen tối, chỉ có những ngọn lửa ảm đạm thoáng hiện, liền thấy một chiếc đan lô khổng lồ cao hơn một người đứng trên đầu mạch, hoa văn phức tạp, thân lô khắc đầy sóng biển và hung thú, ba chân chống đất, cực kỳ cổ xưa.

Linh hỏa liệt diễm cuồn cuộn, bên ngoài một vòng lửa sáng cuồn cuộn bao quanh chiếc đan lô đen nhánh, vây lấy nó vào trong, bên dưới là ngọn lửa đỏ trắng nhảy múa.

Lý Hy Minh đã luyện đan này gần hai năm, mặc dù hắn tự cho là đan dược này khá hoàn thiện, nhưng rốt cuộc đây là lần đầu tiên với Thiên Tâm Nhất Ý thành đan, trên đường có nhiều chỗ nguy hiểm, may mắn là căn cơ của hắn cực kỳ vững chắc, đã vượt qua từng cái một.

‘Uy năng của [Tam Hậu Thú Huyền Hoả] ngoài dự kiến, rất nhiều trợ giúp, sự bá đạo của [Thiên Tâm Nhất Ý] cũng không kém, nếu không có hai thứ này, rất khó luyện thành đan dược này.’

‘Mọi thứ đều tốt, chỉ có một điểm… đan lô này không chịu nổi nữa.’

Chiếc [Giang Trung Lô] trước mắt này là tổ tiên truyền lại, là tiên tổ có được trong kiếp nạn phường thị, chỉ là cấp luyện khí, chỉ là nhìn thoáng qua lịch sử lâu đời, được chế tạo từ cổ đại, vật liệu cực kỳ chắc chắn, mới tạm dùng đến hôm nay.

Nhưng dù có chắc chắn đến đâu, thứ này cũng không chịu nổi thần thông và chân hỏa của tu sĩ Tử Phủ cùng luyện hóa, uy năng này đủ để khiến chiếc đan lô này hóa thành trạng thái lỏng, là nhờ có thần thông của hắn che chở mà nó miễn cưỡng duy trì được hình thái.

‘Luyện xong một lò đan dược này, đan lô này sẽ không còn có thể sử dụng được nữa.’

Hiện tại việc luyện chế đan dược đã gần đến giai đoạn ủ ấm cuối cùng, rốt cuộc có thể yên tâm, Lý Hy Minh liền bấm quyết thi pháp, thần thông bao trùm trên lô sáng lên, đứng dậy, hai ngón tay chạm vào nhau, đặt trước môi, phun ra một điểm tử quang.

Một điểm Minh Dương chi hỏa này được thần thông của hắn, hiện lên linh khí đầy đủ, chui xuống dưới đan lô, rơi vào trong [Tam Hậu Thú Huyền Hoả], Lý Hy Minh liền niệm:

“Tam Thú chân hỏa, hãy bồi bổ bảo đan, chuyên tâm chuyên mật, kính chờ hào quang của nó.”

Vì vậy rút thân ra, không để lại một điểm linh thức nào, chỉ để lại thần thông bảo vệ đan lô, linh hỏa này ngoan ngoãn thay hắn hành nhiệt ủ đạo này.

[Tam Hậu Thú Huyền Hoả] rốt cuộc là linh hỏa luyện đan mà Nguyên Đạo Chân Nhân Đạm Đài Linh từng khen ngợi, trong quá trình luyện chế đan dược này đã trợ giúp rất nhiều, bản thân linh tính của ngọn lửa này cũng đủ, không có quá nhiều tính phá hoại, loại công phu ủ ấm này đều có thể giao cho linh hỏa này luyện.

“Phù.”

Hắn liền nhẹ nhõm, gần hai năm toàn tâm toàn ý, mài luyện linh vật, lại sử dụng phương pháp đan dược chưa từng dùng qua, cho dù Lý Hy Minh đã thành tựu thân thể Tử Phủ, cũng có chút mệt mỏi, không nhịn được thở ra một hơi sâu.

Hiện tại lấy ra vài viên Dưỡng Thần Đan dược uống vào, ôn dưỡng thần thông, sau ba mươi sáu ngày, mi tâm hắn khẽ động, trong lòng đột nhiên có cảm giác, mở đôi mắt ra.

‘Đinh Lan của Tử Yên Môn đã tìm đến.’

Hắn đã để lại cho hậu phi một viên ngọc bội, bên trong lưu lại một sợi thần thông, định sẵn sẽ gặp nhau ở chỗ giao giới của hai biển, hiện tại Thiên Quang cảm ứng, đã có người bóp nát.

Thời điểm Trúc Cơ, những thứ như linh ngọc này cần phải thường xuyên ôn dưỡng mới có thể cảm ứng từ xa, thường thì sau vài năm sẽ mất hiệu lực, hiện tại đã thành tựu thần thông, chỉ cần nhẹ nhàng điểm một cái, mười năm hơn vẫn có thể cảm ứng được, tiện lợi hơn nhiều.

Vì vậy dùng trận pháp bao trùm nơi này, lại dùng thần thông gia trì dự báo, phá vỡ Thái Hư, xuyên qua mà đi, trước tiên quan sát trong Thái Hư, chỗ giao giới của hai biển quả nhiên có một chiếc vân xa màu tím dừng lại, đai lụa màu vàng bay bay, vừa nhìn đã nhận ra là của chân nhân Tử Yên Môn.

Hắn không có vội vàng tiến lên, dò xét không có mai phục, lúc này mới hóa thành Thiên Quang xuyên qua mà xuống, xuất hiện trước xe.

Trước xe có một nữ tử đứng, thanh thuần đáng yêu, Thiên Quang chiếu xuống, là yêu vật loại thố hóa thành, thấy Lý Hy Minh liên tiếp hành lễ, Lý Hy Minh còn chưa có cơ hội nói chuyện, liền thấy rèm xe xẹt một cái mở ra, Đinh Lan vẫn mặc chiếc áo satin màu vàng thu nhạt, có chút ngại ngùng nói:

“Chiêu Cảnh đạo hữu!”

Lý Hy Minh ở tay Trưởng Tiêu mạo hiểm sống sót, tổn thất nhất định không nhỏ, lại còn chuyện phát sinh là do sắp xếp của Tử Yên, mặc dù chỉ có thể coi là một cái cớ, nhưng Đinh Lan lại vì vậy mà có chút ngại ngùng, hơi hơi hành lễ, nói:

“Đã nhiều năm không gặp… chuyện của Huyền Nhạc đã tạm thời kết thúc, may mắn là đạo hữu bình an vô sự, nếu không… trong lòng ta thật sự không yên…”

Lý Hy Minh cũng không có ý trách nàng nhiều lắm, chuyện này chỉ có thể là do bản thân không cẩn thận, Tử Yên Môn cũng không nghĩ tới được, huống chi hiện tại hắn dần dần biết được lai lịch bá đạo của Thái Dương Đạo Thống, bản thân hắn có tư cách gì mà trách móc Tử Yên, liền đáp:

“Chuyện này… Trường Tiêu bất ngờ, không thể trách Tiên Môn.”

Hắn không muốn ở đây gây sự chú ý, cũng đề phòng đan dược trong địa mạch chưa luyện xong, tiếp tục nói:

“Bảo đan trong lô còn chưa xong, xin Đinh Lan tạm thời đến bỉ phủ nghỉ ngơi.”

Đinh Lan nghe vậy, gật đầu đáp ứng, Vân Duyễn xe giá lập tức đi về phía biển, một đường đi đến đáy biển, bạch sa cuồn cuộn, Đinh Lan thu lại xe giá, phân phó:

“Cứ ở đây chờ ta.”

Linh thú đáp ứng, Lý Hy Minh vận khởi Cản Sơn Phó Hải Hổ, quang mang đất vàng bao trùm, mang theo Đinh Lan tiến vào sâu trong địa mạch, Đinh Lan liếc mắt nói:

“[Huyền Quang Di Nhạc Đại Đạo] vẫn có chút bản lĩnh, độn địa không phải chuyện nhỏ, [Cản Sơn Phó Hải Hổ] xuyên qua địa mạch như Thổ Đức Tu Sĩ, đủ thấy đạo thống tinh xảo.”